let baseDePreguntas=[
  
    {
        pregunta: "¿Cómo se dice \"hola\" en inglés?",
        ayuda: "En inglés, \"hola\" se traduce como \"hello\" y es la forma común de saludar a alguien.",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/d2/ea/43/d2ea4321f430914084d1b31ea7c29f4d.gif",
        respuesta: "Hello",
        distractores: ["Goodbye", "Thanks", "Please"],
    },
    
    
    
    
    {
        pregunta: "¿Cómo se dice \"gato\" en inglés?",
        ayuda: "En inglés, \"gato\" se dice \"cat\", un animal doméstico muy popular.",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/5a/c0/c9/5ac0c93ae9205a4c3716f6e1b9473291.gif",
        respuesta: "Cat",
        distractores: ["Dog", "Bird", "Fish"],
    },
    
    
    
    {
        pregunta: "¿Qué significa \"goodbye\" en español?",
        ayuda: "\"Goodbye\" es la palabra en inglés para despedirse. En español significa \"adiós\".",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/bb/af/c4/bbafc44fe153d6e6e61a5bedb94ade3f.gif",
        respuesta: "Adiós",
        distractores: ["Hola", "Gracias", "Por favor"],
    },
    
    
    {
        pregunta: "¿Cómo se dice \"gracias\" en inglés?",
        ayuda: "En inglés, \"gracias\" se dice \"thank you\" y se usa para expresar gratitud.",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/5f/c2/f4/5fc2f48da4b09406b0997edeec6dbb8f.gif",
        respuesta: "Thank you",
        distractores: ["Sorry", "Excuse me", "You're welcome"],
    },
    
    
    {
        pregunta: "¿Qué significa \"dog\" en español?",
        ayuda: "La palabra \"dog\" en inglés se traduce como \"perro\", un animal conocido como el mejor amigo del hombre.",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/18/f5/66/18f566fa5cf046c1e81fc6c61ce5dc53.gif",
        respuesta: "Perro",
        distractores: ["Gato", "Pájaro", "Pez"],
    },
    
    
    {
        pregunta: "¿Cómo se dice \"familia\" en inglés?",
        ayuda: "En inglés, \"familia\" se dice \"family\" y se refiere al grupo de personas unidas por lazos de sangre o afecto.",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/61/b2/d3/61b2d33f39927afa72e5f57a28cc7c83.gif",
        respuesta: "Family",
        distractores: ["Friends", "House", "People"],
    },
    
    
    
    {
        pregunta: "¿Qué significa \"water\" en español?",
        ayuda: "La palabra \"water\" en inglés se traduce como \"agua\", un recurso esencial para la vida.",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/bc/7e/66/bc7e6681425c89659cff68c6173b6f67.gif",
        respuesta: "Agua",
        distractores: ["Vino", "Leche", "Jugo"],
    },

    
    {
        pregunta: "¿Cómo se dice \"escuela\" en inglés?",
        ayuda: "En inglés, \"escuela\" se dice \"school\", el lugar donde los niños van a estudiar.",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/69/2b/32/692b327365d1e541cfbd8f94fb6742a8.gif",
        respuesta: "School",
        distractores: ["Office", "Work", "Class"],
    },
    
    {
        pregunta: "¿Cómo se dice \"casa\" en inglés?",
        ayuda: "En inglés, \"casa\" se traduce como \"house\", y se refiere al lugar donde vive una familia.",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/d7/8c/6f/d78c6f4ca81949625415eec1cf1e3567.gif",
        respuesta: "House",
        distractores: ["Car", "School", "Table"],
    },
    
    {
        pregunta: "¿Qué significa \"book\" en español?",
        ayuda: "La palabra \"book\" en inglés se traduce como \"libro\", un objeto que contiene páginas para leer.",
        ayudaImg: "",
        imagen: "https://i.pinimg.com/originals/98/89/0c/98890c18bc98644adf2ded1903d9545c.gif",
        respuesta: "Libro",
        distractores: ["Cuaderno", "Mesa", "Lápiz"],
    },
    ];